【海軍爆醜聞】最先進驅逐艦「南京號」 政委蛇王酗酒窒息死

中國海軍最先進的052D型導彈驅逐艦155艦「南京號」，還未服役，已爆出軍紀問題。微信今日瘋傳一份通報指，155艦政委（相當於軍隊中的黨委書記）黃紅飛，在未有按規定請假，擅自參與船廠老闆所設的聚餐，席間酗酒，致嘔吐物倒流窒息身亡。解放軍高層極為緊張，已下令徹查事件。

據該分通報所指，事發於本月4日晚，半島船業有限公司董事長任國定邀請東海艦隊原副參謀長皮國湧（2009年7月退休），在浙江省舟山實君廷大酒店聚餐，並安排3名地方人員作伴。皮國湧又邀請一批舊部屬及友人，並由其任職155艦副艦長的兒子皮率出面，邀請了155艦實習艦長朱恒、155艦政委黃紅飛及549艦政委張貴堂出席聚餐。皮率自己還邀請了549艦反潛長張雲鵬和一名地方人員參加。

但朱恒、黃紅飛並未按規定請假，而張貴堂只口頭向所屬軍艦的艦長作出請示。當晚聚餐共飲用6瓶500毫升53度的白酒和10罐330毫升的啤酒。隨後，黃紅飛返回單位，因酒後嘔吐物倒流到氣管導致窒息死亡。事發後，軍方高層極為緊張，軍委副主席許其亮更批示要「查明原因，查清責任，汲取教訓，嚴格管理。」

有指黃紅飛曾任東海艦隊「莆田艦」政委。而155艦是江南造船廠承建的第9艘052D型導彈驅逐艦，2015年下水，預計明年正式服役。有分析指，這是海軍中將沈金龍今年1月接掌海軍司令員後第一宗重大事故。

銀樣乜乜乜

過左成百年都仲要重蹈北洋艦隊的覆轍

近排D茅台平
應該係入多左

北洋艦隊

白酒定消毒火酒啊？

我都諗起係依個
水軍適性S㗎

睇下五毛三色貓講左啲咩？

死得唔係時候,打仗先死嘛

係咪何妖做架

買返嚟係咁上下